**蘭伯特-聖路易國際機場**（，IATA：**STL**，IACO：**KSTL**)是一座位於[美國](../Page/美國.md "wikilink")[密蘇里州](../Page/密蘇里州.md "wikilink")[聖路易市的民用機場](../Page/聖路易市.md "wikilink")。是[美國航空和](../Page/美國航空.md "wikilink")[西南航空的樞杻港](../Page/西南航空.md "wikilink")。由聖路易市政府經營。在
2000年,
30,558,991名乘客使用本機場，但乘客數字於2004年跌至1300萬，在2006年回升至1520萬\[1\]。機場服務美國及國際88個目的地，[美國航空和](../Page/美國航空.md "wikilink")[西南航空的轉機乘客持續增張](../Page/西南航空.md "wikilink")，其餘新的航空公司也持續進註。[美國航空](../Page/美國航空.md "wikilink")、[穿越航空](../Page/穿越航空.md "wikilink")、[邊疆航空及](../Page/邊疆航空.md "wikilink")
[USA3000航空的航班自](../Page/:en:USA_3000_Airlines.md "wikilink")2003年起持續增加。

## 設施

[STL_map.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:STL_map.svg "fig:STL_map.svg")
蘭伯特-聖路易國際機場面積2,800[英畝及四條跑道](../Page/英畝.md "wikilink"):

  - 跑道 12R/30L: 11,019 x 200 ft. (3,359 x 61 m),表面:
    [混凝土](../Page/混凝土.md "wikilink")
  - 跑道 12L/30R: 9,003 x 150 ft. (2,744 x 46 m), 表面: 混凝土
  - 跑道 11/29: 9,000 x 150 ft. (2,743 x 46 m), 表面: 混凝土
  - 跑道 6/24: 7,602 x 150 ft. (2,317 x 46 m), 表面: 混凝土

大堂:

  - 東大堂 (E)
  - 主大堂 (A, B, C, 及D )

## 航點

### 主大堂

#### A大堂

A大堂有16個登機門： A2 - A6， A8 - A10， A12， A14 - A19， A21

  - [加拿大航空](../Page/加拿大航空.md "wikilink") 登機門 A19
      - 加拿大航空(Jazz) ([多倫多](../Page/多倫多.md "wikilink"))
  - [大陸航空](../Page/大陸航空.md "wikilink") 登機門 A9, A14
      - [大陸航空快捷](../Page/大陸航空快捷.md "wikilink") 由 Chautauqua Airlines 經營
        (休斯頓-洲際)
      - [大陸航空快捷](../Page/大陸航空快捷.md "wikilink") 由 ExpressJet Airlines 經營
        (克里夫蘭, 休斯頓-洲際, 紐華克)
  - [達美航空登機門A](../Page/達美航空.md "wikilink")2, A4, A6 (亞特蘭大)
      - [達美航空快捷](../Page/達美航空快捷.md "wikilink") 由 Atlantic Southeast
        Airlines 經營 (亞特蘭大)
      - [達美航空快捷](../Page/達美航空快捷.md "wikilink") 由 Chautauqua Airlines 經營
        (辛辛那提/北肯塔基)
      - [達美航空快捷](../Page/達美航空快捷.md "wikilink")
        由[康航經營](../Page/康航.md "wikilink")(亞特蘭大, 辛辛那提/北肯塔基,
        紐約)
      - [達美航空快捷](../Page/達美航空快捷.md "wikilink")
        由[天西航空經營](../Page/天西航空.md "wikilink")
        (鹽湖城)
  - [西北航空](../Page/西北航空.md "wikilink") 登機門 A3, A5 (底特律, 孟菲斯,
    明尼阿波斯尼斯/聖保羅)
      - [西北聯營航空](../Page/西北聯營航空.md "wikilink") 由 Pinnacle Airlines
        經營(底特律,底特律, 明尼阿诐斯尼斯/聖保羅)
  - [聯合航空登機門A](../Page/聯合航空.md "wikilink")18, A19, A21 (芝加哥-奧海爾, 丹佛)
      - [聯合航空快捷](../Page/聯合航空快捷.md "wikilink") 由 GoJet Airlines 經營
        芝加哥-奧海爾, 丹佛)
      - [聯合航空快捷](../Page/聯合航空快捷.md "wikilink")
        由[越州航空經營](../Page/越州航空.md "wikilink")
        (芝加哥-奧海爾,丹佛, 華盛頓-杜勒斯)
  - [全美航空](../Page/全美航空.md "wikilink") 登機門 A8, A10, A12, A15 (夏洛特,鳳凰城)
      - [全美航空快捷](../Page/全美航空快捷.md "wikilink")
        由[威斯康辛航空經營](../Page/威斯康辛航空.md "wikilink")
        (費城)
      - [全美航空快捷](../Page/全美航空快捷.md "wikilink") 由 Mesa Airlines 經營 (夏洛特)
      - [全美航空快捷](../Page/全美航空快捷.md "wikilink")
        由[共和航空經營](../Page/共和航空.md "wikilink") (費城)
      - [全美航空快捷](../Page/全美航空快捷.md "wikilink")
        由[越州航空經營](../Page/越州航空.md "wikilink")
        (匹兹堡)

#### B大堂

B大堂有10有個登機門: B2 - B4, B6 - B8, B10, B12, B14, B16

  - [穿越航空](../Page/穿越航空.md "wikilink") 登機門 B12
    (亞特蘭大、奧蘭多、Sarasota/Bradenton)

#### C大堂

C大堂有 30 登機門: C1 - C3, C5 - C10, C12, C15 - C19, C21, C23 - C25, C27 -
C36, C38

  - [美國航空登機門C](../Page/美國航空.md "wikilink")1 - C3， C5 - C10， C12， - C19，
    C21， C23， C25 (奥斯丁, 波士頓, 芝加哥-奧海爾, 達拉斯-沃斯堡, 勞德岱堡\[季節航班\], 邁爾斯堡,
    拉斯維加斯, 洛杉磯, 邁阿密, 紐約-拉瓜地亞, 橘郡, 奧蘭多, 羅利/德罕, 聖安東尼奧, 聖地牙哥,
    舊金山, 西雅圖/塔科馬, 坦帕, 華盛頓-雷根)
      - [美國航空聯運由Chautauqua航空公司](../Page/美國航空聯運.md "wikilink") 經營(阿特蘭大,
        奥斯汀, 巴爾的犘/華盛頓, 哥倫布, 代頓, 密爾瓦基, 明尼亞波利/聖保羅, 納許維爾,紐華克, 諾佛克, 費城,
        華盛頓-杜勒斯, 威奇托)
      - [美國航空聯運由越州航空經營](../Page/美國航空聯運.md "wikilink") (亞特蘭大, 巴爾的犘/華盛頓,
        Cedar Rapids/Iowa City, 夏洛特, Denver, Des Moines, Fayetteville
        (AR), Hartford/Springfield, Indianapolis, Jacksonville, Madison,
        Memphis, Milwaukee, Nashville, New Orleans, Oklahoma City, 費城,
        羅利/德罕, Richmond, San Antonio, Springfield (IL),
        Springfield/Branson, Tulsa, Wichita)
      - [美國老鷹航空](../Page/美國老鷹航空.md "wikilink") (Nashville, 紐約-JFK,
        Springfield/Branson)

#### D大堂

D大堂有15有個登機門: D2, D4, D6, D12, D14, D16, D18, D20, D22, D24, D26, D30,
D32, D34, D36

  - [勝利航空](../Page/勝利航空.md "wikilink") 登機門 D36 \[scheduled charters\]
    (坎昆, 拉斯維加斯)
  - [邊疆航空登機門](../Page/邊疆航空.md "wikilink") D4, D6 (坎昆 \[seasonal\],
    Denver)
  - [中西航空](../Page/中西航空.md "wikilink") 登機門 D34
      - [中西航空聯運](../Page/中西航空聯運.md "wikilink") operated by [Skyway
        Airlines](../Page/Skyway_Airlines.md "wikilink") (Milwaukee)

### 東航廈

#### E大堂

Concourse E has 15 登機門: E4, E6, E8, E10, E12, E14, E16, E18, E20, E22,
E24, E25, E29, E31, E33

  - [Ryan International
    Airlines](../Page/Ryan_International_Airlines.md "wikilink") 登機門
    E29, E31, E33 \[scheduled charters\] (Cancún, Montego Bay, Puerto
    Vallarta)
  - [西南航空](../Page/西南航空.md "wikilink") 登機門 E4, E6, E8, E10, E12, E14,
    E16, E18, E20 (Albuquerque, Baltimore/Washington, Birmingham (AL),
    Chicago-Midway,克里夫蘭, Columbus, Dallas-Love, Detroit, Fort
    Lauderdale, Houston-Hobby, Kansas City, Las Vegas, Little Rock, Los
    Angeles, Louisville, Oklahoma City, Omaha, Orlando, Phoenix, 鹽湖城,
    Tampa, Tulsa)
  - [USA 3000航空](../Page/USA_3000航空.md "wikilink") 登機門 E29, E31, E33
    (坎昆, Fort Myers, Punta Cana, St. Petersburg/Clearwater)

## 參考

## 外部連結

  - [聖路易蘭伯特國際機場](http://www.lambert-stlouis.com/)
  - [聖路易蘭伯特國際機場擴充](https://web.archive.org/web/20060904070700/http://www.lambert-pmo.org/)

[L](../Category/美國機場.md "wikilink")
[L](../Category/冠以人名的美洲機場.md "wikilink")

1.